\beginsong{Tutti quanti a credere}[by={D. Campani -- G. Carletti -- C. Falzone -- P. Milanesi -- M. Vecchi}]

\beginverse*\nolyrics
\[B- | E | B- | E]
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
Quel giorno a\[B-]veva
la sua voce un po' insi\[E]cura
il re tre\[B-]mava
dentro a un vuoto di pa\[E]ura
tra una bu\[G]gia
e una \[A]nuova esita\[B-]zione
senza \[A]cuore né ra\[G]gione
finiva \[F#]lì.
\endverse

\beginverse\chordsoff
Si rivedeva
dentro a un salto di memoria
senza il suo regno
cancellato dalla storia
nella follia
di una nuova guerra santa
tra petrolio e gran finanza
lui era lì.\medskip
\chordson
Usava i \[D]figli della gente
chiedendo a \[A]tutti il loro sangue
donava \[B-]scorci di una rabbia
che non \[F#]c'è
prendendo a \[G]prestito la \[A]vita
che una \[F#]madre rega\[B-]lò
e che la \[G]pioggia
trasforma in \[F#]lacrime.
\endverse

\beginchorus
\[B-]Sì questo è u\[A]{n altro re}
\[G] e tutti quanti a crede\[B-]re
\[G] leggere nel \[A]suo messaggio
\[F#] la menzogna \[B-]{di un} miraggio
\[G] di una vita senza \[F#]nuvole.
\chordsoff
Sì ecco un altro re
e tutti pronti a combattere
credere nel suo coraggio
essere di nuovo ostaggio
di una vita senza dignità.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Sul viso aveva
qualche ruga camuffata
ma l'eleganza
nel truffare era immutata
tra una bugia
e un'autocitazione
nel voler sempre ragione
lui era lì.\medskip
Si distingueva dai mortali
dicendo siete tutti uguali
dovete vivere con quello
che vi do'
prendendo a prestito la vita
che una madre regalò
che la pioggia trasforma
in lacrime.
\endverse


\endsong
